究竟係信息定訊息？

以前細個睇啲人都係用訊息，唔知點解近呢兩三年變曬做「信息」，其實係咪潛移默化，用錯咗？

信息似係Information
訊息似係signal 或者messages?

明明係迅息

明明係信識

你打「資料」
用MSWord繁轉簡
就會知咩係「信息」

應該係
信息=message
訊息=signal

不過signal唔係應該係訊號咩
好少見人用訊息

信息點會係message

我諗住Text message = 短信
用信字好似合理啲

訊息=一段具體文字，圖片…
信息=訊息所表達嘅意思，內容

信息 = 口耳相傳 / 手寫書信
訊息 = SMS / 電腦電話text message
不過依家個個都用電話/電腦 應該兩者相通

我想法同你差唔多

信息係古代已經有嘅嘢, message

訊號 = signal
訊息、資訊 = information
資訊科技 = information technology
呢啲係有電子科技後嘅嘢

雖然現代兩者相通同overlap, 但
信息偏向認識嘅人特定寫俾你, e.g.親友留言俾你; 就好似信件咁
訊息偏向broadcast, e.g.新聞/天氣/股價/啲濕鳩推廣夾硬質俾你; 就好似燈塔/狼煙**訊號**, 係人都睇到

朋友圈